% Kreis der Länge 8, mit Spitze oben (einzelner Knoten). Aufzählung von oben im Uhrzeigersinn
\newcommand{\eightcirclesharp}[8]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$},x=3.00cm, y=6.00cm]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$},x=5.12cm, y=5.12cm]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$},x=6.00cm, y=3.00cm]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$},x=5.12cm, y=0.88cm]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$},x=3.00cm, y=0.00cm]{v#5}
    \Vertex[L=\hbox{$#6$},x=0.88cm, y=0.88cm]{v#6}
    \Vertex[L=\hbox{$#7$},x=0.00cm, y=3.00cm]{v#7}
    \Vertex[L=\hbox{$#8$},x=0.88cm, y=5.12cm]{v#8}
}

% Kreis der Länge 8, mit Fläche oben (2 Knoten). Aufzählung von oben links im Uhrzeigersinn
\newcommand{\eightcircleflat}[8]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$},x=1.85cm, y=5.77cm]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$},x=4.15cm, y=5.77cm]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$},x=5.77cm, y=4.15cm]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$},x=5.77cm, y=1.85cm]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$},x=4.15cm, y=0.23cm]{v#5}
    \Vertex[L=\hbox{$#6$},x=1.85cm, y=0.23cm]{v#6}
    \Vertex[L=\hbox{$#7$},x=0.23cm, y=1.85cm]{v#7}
    \Vertex[L=\hbox{$#8$},x=0.23cm, y=4.15cm]{v#8}
}

\newcommand{\tencircleflatupper}[5]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=0.00cm, y=3.00cm]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=0.57cm, y=4.76cm]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=2.07cm, y=5.85cm]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=3.93cm, y=5.85cm]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=5.43cm, y=4.76cm]{v#5}
}

\newcommand{\tencircleflatlower}[5]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=6.00cm, y=3.00cm]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=5.43cm, y=1.24cm]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=3.93cm, y=0.15cm]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=2.07cm, y=0.15cm]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=0.57cm, y=1.24cm]{v#5}
}

\newcommand{\tencirclesharpupper}[5]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=3.00, y=6.00]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=4.76, y=5.43]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=5.85, y=3.93]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=5.85, y=2.07]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=4.76, y=0.57]{v#5}
}

\newcommand{\tencirclesharplower}[5]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=3.00, y=0.00]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=1.24, y=0.57]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=0.15, y=2.07]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=0.15, y=3.93]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=1.24, y=5.43]{v#5}
}

\newcommand{\twelvecircleflatupper}[6]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=0.10, y=3.78]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=0.88, y=5.12]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=2.22, y=5.90]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=3.78, y=5.90]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=5.12, y=5.12]{v#5}
    \Vertex[L=\hbox{$#6$}, x=5.90, y=3.78]{v#6}
}

\newcommand{\twelvecircleflatlower}[6]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=5.90, y=2.22]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=5.12, y=0.88]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=3.78, y=0.10]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=2.22, y=0.10]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=0.88, y=0.88]{v#5}
    \Vertex[L=\hbox{$#6$}, x=0.10, y=2.22]{v#6}
}

\newcommand{\twelvecirclesharpupper}[6]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=0.00, y=3.00]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=0.40, y=4.50]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=1.50, y=5.60]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=3.00, y=6.00]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=4.50, y=5.60]{v#5}
    \Vertex[L=\hbox{$#6$}, x=5.60, y=4.50]{v#6}
}

\newcommand{\twelvecirclesharplower}[6]{
    \Vertex[L=\hbox{$#1$}, x=6.00, y=3.00]{v#1}
    \Vertex[L=\hbox{$#2$}, x=5.60, y=1.50]{v#2}
    \Vertex[L=\hbox{$#3$}, x=4.50, y=0.40]{v#3}
    \Vertex[L=\hbox{$#4$}, x=3.00, y=0.00]{v#4}
    \Vertex[L=\hbox{$#5$}, x=1.50, y=0.40]{v#5}
    \Vertex[L=\hbox{$#6$}, x=0.40, y=1.50]{v#6}   
}

% Würfel. Zählung: Erst vorne, dann hinten. Von links unten im Uhrzeigersinn 
\newcommand{\cube}{
    \node[usual] (v1) at (0, 4) {};
    \node[usual] (v2) at (4, 4) {};
    \node[usual] (v3) at (0, 0) {};
    \node[usual] (v4) at (4, 0) {};
    \node[usual] (v5) at (2, 6) {};
    \node[usual] (v6) at (6, 6) {};
    \node[usual] (v7) at (2, 2) {};
    \node[usual] (v8) at (6, 2) {};
    % \node[usual, label=$1$] (v1) at (0, 4) {};
    % \node[usual, label=$2$] (v2) at (4, 4) {};
    % \node[usual, label=$3$] (v3) at (0, 0) {};
    % \node[usual, label=$4$] (v4) at (4, 0) {};
    % \node[usual, label=$5$] (v5) at (2, 6) {};
    % \node[usual, label=$6$] (v6) at (6, 6) {};
    % \node[usual, label=$7$] (v7) at (2, 2) {};
    % \node[usual, label=$8$] (v8) at (6, 2) {};


    \draw[thick] (v1) -- (v2) -- (v4) -- (v3) -- (v1) -- (v5) -- (v6) -- (v8) -- (v7) -- (v5)   
    (v6) -- (v2)
    (v8) -- (v4) 
    (v3) -- (v7);
}